{
  "deneme6": [
  {
    "question":"Eğitimde ölçme aşağıdaki sorulardan hangisine öncelikle cevap verir?",
    "questionHead":"Eğitimde ölçme aşağıdaki sorulardan hangisine öncelikle cevap verir?",
    "answerA":"ANiçin eğiteceğimizi",
    "answerB":"BNasıl eğiteceğimizi",
    "answerC":"CNe kadar eğiteceğimizi",
    "answerD":"DHangi kaynakları kullanacağımızı",
    "answerE":"CNe kadar eğiteceğimizi",
    "correctAnswer":"CNe kadar eğiteceğimizi"
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisi ölçme ile ilgili değildir?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisi ölçme ile ilgili değildir?",
    "answerA":"ABütün bilimler, veri elde etmek için ölçmeden yararlanabilir",
    "answerB":"BÖlçme, değerlendirmenin ön şartıdır",
    "answerC":"CÖlçme, eğitim bilimlerinin alt alanı olarak diğer bilimlere katkıda bulunur",
    "answerD":"DÖlçme nicelikleri belirleme, değerlendirme nitelik verme sürecidir",
    "answerE":"CÖlçme, eğitim bilimlerinin alt alanı olarak diğer bilimlere katkıda bulunur",
    "correctAnswer":"CÖlçme, eğitim bilimlerinin alt alanı olarak diğer bilimlere katkıda bulunur"
  },
  {
    "question":"Fen Bilgisi dersinde öğrencilerin akademik başarı düzeylerinin düz anlatım ve laboratuar yöntemlerine göre farklılık gösterip göstermediğini inceleyen bir öğretmen, uygulama öncesinde ön test yapmış ve bir dönem süresince iki sınıfta bu yöntemleri uygulamıştır. Uygulama bittikten sonra ön testte kullandığı soruları kullanmış ve her bir öğrencinin ön test – son test puan farkına bakarak başarı düzeylerini belirlemiştir. Araştırmanın bağımlı değişkeni aşağıdakilerden hangisidir?",
    "questionHead":"Fen Bilgisi dersinde öğrencilerin akademik başarı düzeylerinin düz anlatım ve laboratuar yöntemlerine göre farklılık gösterip göstermediğini inceleyen bir öğretmen, uygulama öncesinde ön test yapmış ve bir dönem süresince iki sınıfta bu yöntemleri uygulamıştır. Uygulama bittikten sonra ön testte kullandığı soruları kullanmış ve her bir öğrencinin ön test – son test puan farkına bakarak başarı düzeylerini belirlemiştir. Araştırmanın bağımlı değişkeni aşağıdakilerden hangisidir?",
    "answerA":"AÖğretim yöntemleri",
    "answerB":"BÖğretim süreci",
    "answerC":"CAkademik başarı düzeyleri",
    "answerD":"DÖğrencilerin hazır bulunuşluk düzeyleri",
    "answerE":"CAkademik başarı düzeyleri",
    "correctAnswer":"CAkademik başarı düzeyleri"
  },
  {
    "question":"Testteki sorulardan davranışa sahip olan öğrenciler puan kazanıyor davranışa sahip olmayan öğrenciler puan kazanamıyorsa o testin en çok hangi niteliği artmış olur?",
    "questionHead":"Testteki sorulardan davranışa sahip olan öğrenciler puan kazanıyor davranışa sahip olmayan öğrenciler puan kazanamıyorsa o testin en çok hangi niteliği artmış olur?",
    "answerA":"AGüvenirlik",
    "answerB":"BGeçerlik",
    "answerC":"CDuyarlık",
    "answerD":"DTutarlık",
    "answerE":"BGeçerlik",
    "correctAnswer":"BGeçerlik"
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisi yanlıştır?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisi yanlıştır?",
    "answerA":"ASoruların bilinen bir kaynaktan alınması geçerliği düşürür.",
    "answerB":"BSoru sayısını arttırmak güvenirliği etkiler.",
    "answerC":"CÖğrencilerin sınavla ilgili önyargıları güvenirliği etkiler.",
    "answerD":"DGeçerlik güvenirlik için bir önkoşuldur.",
    "answerE":"DGeçerlik güvenirlik için bir önkoşuldur.",
    "correctAnswer":"DGeçerlik güvenirlik için bir önkoşuldur."
  },
  {
    "question":"Oğuzhan sınıfın en uzun boylu öğrencisidir.Yukarıdaki ölçme sonucu hangi türden bir ölçekte ifade edilmiştir?",
    "questionHead":"Oğuzhan sınıfın en uzun boylu öğrencisidir.Yukarıdaki ölçme sonucu hangi türden bir ölçekte ifade edilmiştir?",
    "answerA":"AOranlı",
    "answerB":"BEşit aralıklı",
    "answerC":"CSınıflama",
    "answerD":"DSıralama",
    "answerE":"DSıralama",
    "correctAnswer":"DSıralama"
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisi belirli bir özelliği ölçmek için hazırlanan ölçme aracının uygulanması sonucunda elde edilen ölçümlere dayanılarak yanıtlanamaz?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisi belirli bir özelliği ölçmek için hazırlanan ölçme aracının uygulanması sonucunda elde edilen ölçümlere dayanılarak yanıtlanamaz?",
    "answerA":"AGrubun ölçülen özelliğe ait puanlarının genel görünümü nasıldır?",
    "answerB":"BÖlçümierin gruptaki dağılımı nasıldır?",
    "answerC":"CFarklı gruplardaki bireyler karşılaştırılabilir mi?",
    "answerD":"DHazırlanan ölçme aracının güvenirlik ve geçerliği saptanabilir mi?",
    "answerE":"EÖğrencilerin tüm derslerdeki düzeyleri görülebilir mi?",
    "correctAnswer":"EÖğrencilerin tüm derslerdeki düzeyleri görülebilir mi?"
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisi bir değerlendirme işlemidir?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisi bir değerlendirme işlemidir?",
    "answerA":"AÖğrencileri kilosuna göre sıralamak",
    "answerB":"BBaşarılı öğrencileri özel sınıfa seçmek",
    "answerC":"CÖğrencilerin ilgi alanlarını saptamak",
    "answerD":"DSınav sonucuna itiraz etmek",
    "answerE":"BBaşarılı öğrencileri özel sınıfa seçmek",
    "correctAnswer":"BBaşarılı öğrencileri özel sınıfa seçmek"
  },
  {
    "question":"I. Birimler eşit II. Yapay bir sıfır noktası vardır. III. Bölme ve çarpma işlemi yapılamaz. Yukarıda verilen bilgiler hangi ölçek türüne aittir?",
    "questionHead":"I. Birimler eşit II. Yapay bir sıfır noktası vardır. III. Bölme ve çarpma işlemi yapılamaz. Yukarıda verilen bilgiler hangi ölçek türüne aittir?",
    "answerA":"ASınıflama",
    "answerB":"BSıralama",
    "answerC":"CEşit aralıklı",
    "answerD":"DEşit oranlı",
    "answerE":"CEşit aralıklı",
    "correctAnswer":"CEşit aralıklı"
  },
  {
    "question":"I. Sınıfın ortalaması II. Sınava giren öğrencilerin başarısı III. Öğretim programının hedefleri IV. Ülke genelindeki başarı normları Yukarıda verilen ölçütlerden hangileri bağıl ölçüttür?",
    "questionHead":"I. Sınıfın ortalaması II. Sınava giren öğrencilerin başarısı III. Öğretim programının hedefleri IV. Ülke genelindeki başarı normları Yukarıda verilen ölçütlerden hangileri bağıl ölçüttür?",
    "answerA":"AI, II ve IV",
    "answerB":"BI, III ve IV",
    "answerC":"CII, III ve IV",
    "answerD":"DII ve III",
    "answerE":"AI, II ve IV",
    "correctAnswer":"AI, II ve IV"
  },
  {
    "question":"Matematik kursunda birkaç ünite işlendikten sonra hedeflerin gerçekleşme düzeyini belirlemek için testler uygulanmıştır. Yukarıda amaçlanan değerlendirme aşağıdakilerden hangisidir?",
    "questionHead":"Matematik kursunda birkaç ünite işlendikten sonra hedeflerin gerçekleşme düzeyini belirlemek için testler uygulanmıştır. Yukarıda amaçlanan değerlendirme aşağıdakilerden hangisidir?",
    "answerA":"ASummatif değerlendirme",
    "answerB":"BDiagnostik değerlendirme",
    "answerC":"CFormatif değerlendirme",
    "answerD":"DHazırbulunuşluğun değerlendirilmesi",
    "answerE":"ASummatif değerlendirme",
    "correctAnswer":"ASummatif değerlendirme"
  },
  {
    "question":"Bir Türkçe öğretmeni bir okuma parçasını aşağıdaki basamakları izleyerek işlemektedir: • Sınıfı küçük gruplara ayırır. • Okudukları parçayı bireysel olarak özetledikten sonra özetlerini grup arkadaşlarının özetleriyle karşılaştırmalarını ister. • Okuma parçası hakkında kitaptaki soruları önce bireysel olarak cevaplandırmalarını sonra, cevapları grup içinde tartışmalarını ister. • Daha sonra, gruplardan parçanın içerdiği fikirlerin ilişkisini gösteren bir kavram haritası oluşturmalarını ister. Bu öğretmenin dersinde yararlandığı öğretim yaklaşımı ya da kuramı aşağıdakilerden hangisidir?",
    "questionHead":"Bir Türkçe öğretmeni bir okuma parçasını aşağıdaki basamakları izleyerek işlemektedir: • Sınıfı küçük gruplara ayırır. • Okudukları parçayı bireysel olarak özetledikten sonra özetlerini grup arkadaşlarının özetleriyle karşılaştırmalarını ister. • Okuma parçası hakkında kitaptaki soruları önce bireysel olarak cevaplandırmalarını sonra, cevapları grup içinde tartışmalarını ister. • Daha sonra, gruplardan parçanın içerdiği fikirlerin ilişkisini gösteren bir kavram haritası oluşturmalarını ister. Bu öğretmenin dersinde yararlandığı öğretim yaklaşımı ya da kuramı aşağıdakilerden hangisidir?",
    "answerA":"AAktif öğrenme",
    "answerB":"BBireysel öğrenme",
    "answerC":"CÇoklu zekâya dayalı öğrenme",
    "answerD":"DYapılandırmacı öğrenme",
    "answerE":"AAktif öğrenme",
    "correctAnswer":"AAktif öğrenme"
  },
  {
    "question":"Uygulanmakta olan ilk ve ortaöğretim programlarının temelini yapılandırmacılık kuramının oluşturduğu belirtilmektedir. Yapılandırmacılık kuramına göre hareket eden bir öğretmenin, sınıfında aşağıdakilerden hangisini yapmaması beklenir?",
    "questionHead":"Uygulanmakta olan ilk ve ortaöğretim programlarının temelini yapılandırmacılık kuramının oluşturduğu belirtilmektedir. Yapılandırmacılık kuramına göre hareket eden bir öğretmenin, sınıfında aşağıdakilerden hangisini yapmaması beklenir?",
    "answerA":"AÇeşitli testler kullanarak öğrencilerin hazırbulunuşluk düzeylerini belirleme",
    "answerB":"BÖğrencilerin konuyla ilgili bilgi sahibi olmadıklarını varsayma ve derse temel kavramları öğreterek başlama",
    "answerC":"CYeni bir konu ya da üniteye başlarken öğrencileri hedeften haberdar etme",
    "answerD":"DÖğrencilere proje çalışmalarında ve işbirliğine dayalı etkinliklerde daha fazla rol verme",
    "answerE":"BÖğrencilerin konuyla ilgili bilgi sahibi olmadıklarını varsayma ve derse temel kavramları öğreterek başlama",
    "correctAnswer":"BÖğrencilerin konuyla ilgili bilgi sahibi olmadıklarını varsayma ve derse temel kavramları öğreterek başlama"
  },
  {
    "question":"Ömer Öğretmen, teknoloji ve tasarım dersinde öğrencilerinden kendilerine özgü ürünler tasarlamalarını ister. Öğrencilerden Mert yeni doğan kardeşinden esinlenerek, bebekler her ağladığında kendiliğinden sallanan bir beşik tasarlar. Tasarımının reklamını yapmak için bir afiş hazırlar ve ürününü sınıfta arkadaşlarına tanıtır. Mert’in ürününü tanıtan bir afiş hazırlaması hangi davranışının en fazla gelişmiş olduğunu gösterir?",
    "questionHead":"Ömer Öğretmen, teknoloji ve tasarım dersinde öğrencilerinden kendilerine özgü ürünler tasarlamalarını ister. Öğrencilerden Mert yeni doğan kardeşinden esinlenerek, bebekler her ağladığında kendiliğinden sallanan bir beşik tasarlar. Tasarımının reklamını yapmak için bir afiş hazırlar ve ürününü sınıfta arkadaşlarına tanıtır. Mert’in ürününü tanıtan bir afiş hazırlaması hangi davranışının en fazla gelişmiş olduğunu gösterir?",
    "answerA":"AVar olan bilgileri yeni bilgileriyle bütünleştirme",
    "answerB":"BÖğrenme ürününü paylaşmada görselliğe önem verme",
    "answerC":"CZihin-kas koordinasyonu gerektiren becerileri etkili kullanma",
    "answerD":"DKalıcı öğrenme için öğrenilenleri pekiştirme",
    "answerE":"BÖğrenme ürününü paylaşmada görselliğe önem verme",
    "correctAnswer":"BÖğrenme ürününü paylaşmada görselliğe önem verme"
  },
  {
    "question":"İnsanlar doğal olarak bilmek isterler. Bu istek doğal bir itici güçtür. Bu güç öğretimi de canlı tutar. Ancak bilme isteğinin başlangıç noktasını belirlemek çoğu zaman zor olmaktadır. \"Öğrenmek istiyorum fakat nereden başlayacağımı bilemiyorum\" sözünü hepimiz duymuşuzdur. Eğer bir başlangıç noktası belirlenecekse bunu insanın eğilimleri ve yaşadığı ortam belirlemelidir. Buna göre öğretimin başlangıcını belirleyen en temel öğretim ilkeleri aşağıdakilerden hangisidir?",
    "questionHead":"İnsanlar doğal olarak bilmek isterler. Bu istek doğal bir itici güçtür. Bu güç öğretimi de canlı tutar. Ancak bilme isteğinin başlangıç noktasını belirlemek çoğu zaman zor olmaktadır. \"Öğrenmek istiyorum fakat nereden başlayacağımı bilemiyorum\" sözünü hepimiz duymuşuzdur. Eğer bir başlangıç noktası belirlenecekse bunu insanın eğilimleri ve yaşadığı ortam belirlemelidir. Buna göre öğretimin başlangıcını belirleyen en temel öğretim ilkeleri aşağıdakilerden hangisidir?",
    "answerA":"ABireysellik - Hayatilik",
    "answerB":"BSosyallik - Bütünlük",
    "answerC":"CAktiflik - Aktüalite",
    "answerD":"DBireysellik - Yakından uzağa",
    "answerE":"DBireysellik - Yakından uzağa",
    "correctAnswer":"DBireysellik - Yakından uzağa"
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisi dersin giriş etkinlikleri kısmında yapılan uygulamalardan biri değildir?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisi dersin giriş etkinlikleri kısmında yapılan uygulamalardan biri değildir?",
    "answerA":"ADikkat çekme",
    "answerB":"BHedeften haberdar etme",
    "answerC":"CGüdüleme",
    "answerD":"DÖn koşul öğrenmelerin hatırlatılması",
    "answerE":"EPerformansı ortaya çıkarma",
    "correctAnswer":"EPerformansı ortaya çıkarma"
  },
  {
    "question":"İzleme testlerinde ilgili dönemde gelişmesi beklenen her özel hedefle ilgili yeterli sayıda soru sorulmasının amacı nedir?",
    "questionHead":"İzleme testlerinde ilgili dönemde gelişmesi beklenen her özel hedefle ilgili yeterli sayıda soru sorulmasının amacı nedir?",
    "answerA":"AHangi ünitelerin ötekilerden daha az öğrenildiğini saptama",
    "answerB":"BÖğrencilere dönemdeki ilerlemelerini gösteren birer not verme",
    "answerC":"CHedeflerin önem derecelerine ilişkin kararlara ulaşma",
    "answerD":"Dİzleme testi sonuçlarıyla karşılaştırmalar yapma, ilişkiler kurma",
    "answerE":"EGelişmesinde aksama veya gecikme olan hedefleri belirleme",
    "correctAnswer":"EGelişmesinde aksama veya gecikme olan hedefleri belirleme"
  },
  {
    "question":"İşbirlikli öğrenme uygulamasının öğrencilerin sosyal iletişim becerilerine etkisinin araştırılmasında rastgele örnekleme yöntemiyle örneklem hacmi 30 olan iki grup seçilmiş, grubun biri deney diğeri de kontrol grubu olarak sınıflandırılmıştır. Deney grubuna işbirlikli öğrenme, kontrol grubuna ise geleneksel öğretim uygulaması yapılmıştır. Uygulama sonunda deney ve kontrol grubundaki öğrenciler bir araya getirilmiş ve gözlem yapılmıştır. Gözlem sonuçlarına göre iki grubun sosyal etkileşim düzeyleri arasında anlamlı fark çıkmıştır. Yapılan araştırmayla ilgili olarak aşağıdakilerden hangisi söylenemez?",
    "questionHead":"İşbirlikli öğrenme uygulamasının öğrencilerin sosyal iletişim becerilerine etkisinin araştırılmasında rastgele örnekleme yöntemiyle örneklem hacmi 30 olan iki grup seçilmiş, grubun biri deney diğeri de kontrol grubu olarak sınıflandırılmıştır. Deney grubuna işbirlikli öğrenme, kontrol grubuna ise geleneksel öğretim uygulaması yapılmıştır. Uygulama sonunda deney ve kontrol grubundaki öğrenciler bir araya getirilmiş ve gözlem yapılmıştır. Gözlem sonuçlarına göre iki grubun sosyal etkileşim düzeyleri arasında anlamlı fark çıkmıştır. Yapılan araştırmayla ilgili olarak aşağıdakilerden hangisi söylenemez?",
    "answerA":"ADeney grubu işbirlikli öğrenmenin uygulandığı gruptur.",
    "answerB":"BAraştırma sonucunda işbirlikli öğrenmenin sosyal etkileşim becerilerine etkisinin olduğu saptanmıştır.",
    "answerC":"CAraştırmada kullanılan ölçme yöntemi gözleme dayalıdır.",
    "answerD":"DAraştırma sonucunda geleneksel yöntemin uygulandığı grupta sosyal etkileşim olmamıştır.",
    "answerE":"DAraştırma sonucunda geleneksel yöntemin uygulandığı grupta sosyal etkileşim olmamıştır.",
    "correctAnswer":"DAraştırma sonucunda geleneksel yöntemin uygulandığı grupta sosyal etkileşim olmamıştır."
  },
  {
    "question":"Lise I. sınıfta eğitim gören öğrencilerin Fizik dersindeki başarı düzeyini belirlemek için 10 soruluk bir çoktan seçmeli test uygulanmıştır. Fizik dersini geçmek için öğrencilerin en az 5 soruyu doğru cevaplaması gerektiği öğretmen tarafından öğrencilere önceden söylenmiştir. Ancak sınav sonuçlarının çok düşük olduğunu gören öğretmen en az 3 soruyu doğru cevaplayan öğrencileri dersten geçirmiştir. Bu sınavdan 2 soruya doğru yanıt veren Eda Fizik dersinden kalmıştır. Yukarıdaki bilgilere göre Eda’nın 2 soruya doğru yanıt verdiğinin belirlenmesi hangi kavramla ifade edilir?",
    "questionHead":"Lise I. sınıfta eğitim gören öğrencilerin Fizik dersindeki başarı düzeyini belirlemek için 10 soruluk bir çoktan seçmeli test uygulanmıştır. Fizik dersini geçmek için öğrencilerin en az 5 soruyu doğru cevaplaması gerektiği öğretmen tarafından öğrencilere önceden söylenmiştir. Ancak sınav sonuçlarının çok düşük olduğunu gören öğretmen en az 3 soruyu doğru cevaplayan öğrencileri dersten geçirmiştir. Bu sınavdan 2 soruya doğru yanıt veren Eda Fizik dersinden kalmıştır. Yukarıdaki bilgilere göre Eda’nın 2 soruya doğru yanıt verdiğinin belirlenmesi hangi kavramla ifade edilir?",
    "answerA":"AÖlçme",
    "answerB":"BÖlçüt",
    "answerC":"CDeğerlendirme",
    "answerD":"DÖlçme kuralı",
    "answerE":"AÖlçme",
    "correctAnswer":"AÖlçme"
  },
  {
    "question":"Öğretim sürecinde öğrencileri bir konu üzerinde düşünmeye yöneltmek, düşüncelerini ifade etmelerine olanak tanımak, iyi anlaşılmayan noktaların ortaya çıkarılması ve düzeltilmesi için fırsatlar yaratmak ve pekiştirmek amacıyla kullanılır. Yukarıda özellikleri sıralanan yöntem ya da teknik aşağıdakilerden hangisidir?",
    "questionHead":"Öğretim sürecinde öğrencileri bir konu üzerinde düşünmeye yöneltmek, düşüncelerini ifade etmelerine olanak tanımak, iyi anlaşılmayan noktaların ortaya çıkarılması ve düzeltilmesi için fırsatlar yaratmak ve pekiştirmek amacıyla kullanılır. Yukarıda özellikleri sıralanan yöntem ya da teknik aşağıdakilerden hangisidir?",
    "answerA":"AÖrnek olay",
    "answerB":"BProblem çözme",
    "answerC":"CBenzetim",
    "answerD":"DTartışma",
    "answerE":"DTartışma",
    "correctAnswer":"DTartışma"
  }
]
}